```
 █████╗ ████████╗ █████╗ ██╗      █████╗ ██╗███╗   ██╗
██╔══██╗╚══██╔══╝██╔══██╗██║     ██╔══██╗██║████╗  ██║
███████║   ██║   ███████║██║     ███████║██║██╔██╗ ██║
██╔══██║   ██║   ██╔══██║██║     ██╔══██║██║██║╚██╗██║
██║  ██║   ██║   ██║  ██║███████╗██║  ██║██║██║ ╚████║
╚═╝  ╚═╝   ╚═╝   ╚═╝  ╚═╝╚══════╝╚═╝  ╚═╝╚═╝╚═╝  ╚═══╝
```
# Установка PostgreSQL

## Домашняя работа
1. Cоздать ВМ с Ubuntu 20.04/22.04 или развернуть докер любым удобным способом
Создал контейнер Ubuntu 22.04 на своем сервере на базе Proxmox, назвал otus-postgres

![Alt text](img/image.png)
1. Поставить на нем Docker Engine
Установил docker engine

![Alt text](img/image-14.png)
1. Сделать каталог /var/lib/postgresql. Развернуть контейнер с PostgreSQL 15 смонтировав в него /var/lib/postgresql

![Alt text](img/image-15.png)
Развернул контейнер 15 и смонтировал его папку /var/lib/postgresql/data с локальной папкой /var/lib/postgres. Так как 

![Alt text](img/image-16.png)
1. Развернуть контейнер с клиентом postgres. Подключится из контейнера с клиентом к контейнеру с сервером и сделать таблицу с парой строк

![Alt text](img/image-17.png)
Подключился из контейнера клиента к контейнеру с сервером. Создал таблицу с парой строк.
1. Подключится к контейнеру с сервером с ноутбука/компьютера извне инстансов GCP/ЯО/места установки докера
Подключился к серверу с PostgreSQL с рабочего компьютера

![Alt text](img/image-18.png)
1. Удалить контейнер с сервером

![Alt text](img/image-19.png)
1. Создать его заново

![Alt text](img/image-20.png)
1. Подключится снова из контейнера с клиентом к контейнеру с сервером. Проверить, что данные остались на месте

![Alt text](img/image-21.png)


Проблем не было, так как был опыт разворачивания PostgreSQL в docker. Единственное папку смонтировал другую, чтобы работало корректно.